Science揀hkcc 定HKU Space

如題
聽講hku space易上hku science但多雜科
hkcc就師資好啲
有冇師兄解答

邊個話space師資唔好

唔識野 sorry

HKUSPACE Sci有四個course係要去HKU本部上堂

Space 係咪真係多雜科？

夠kong u仔黎就唔駛怕

Pish 有冇space sci 師兄解答吓

你好呀
咁我係SPACE Asso Science Yr 2
下個學年會入KongU 理學士Yr3
以下我將會以SPACE Asso Sci既身份闡述看法
咁的確SPACE入面對比其他科Science入U/UGC機會係高D
上面的確 Yr2時會有KongU Subject,咁當然要去KongU上
因為始終係Asso,所以General education會多D
但會覺得學既時候實用D易上手D
比如Yr2 要讀既中文科唔會再教你咩閱讀技巧,
反正會教你同音,異體字果D或者歐化病句,考試只有寫作,認字同改句
不過呢D都只係過去既例子
2017年果屈既Yr1開始轉制,改科/cut科,
詳細你要問翻 3762 2000 (SPACE KEC center)
同埋如果想真心入KongU/或者好D既UGC
全部你想讀既主科都盡可能請你A range (PHY/CHEM/BIO)
祝你兩年後成為成功例子呀

Thx 師兄
仲有space 多唔多除咗中英文之外嘅雜科
仲有要幾高gpa 先升到hku science(難唔難achieve,聽講有好多名校仔屈機）

係，讀咩科都多雜科，如philosophy、media、maths，space science有時要去hku上堂，見到個friend讀得幾chur下，兩年後升左上去讀hku science。

我呢個係手冊中,睇翻Yr1學生的科目,你可以大約睇睇感受下參考下

咁一般而言,如果你sem3的cGPA過3點幾,你去in完之後多數會出Condit俾你
我就因為sem3未過3,所以in完後佢地話睇翻overall 成績,咁我 sem 4 overall 過3啦,
咁所有phy主科都A range,所以最後就出Firm offer給我入理學士物理 Yr3
其他科我唔太清楚,但因為phy少人讀所以上翻去UGC都比較過半
但bio同chem好多人讀同爭,可能佢地要3.3X ~ 3.5X 以上先入翻KongU? << This is a general guess only, DO NOT TAKE IT AS A REFERENCE.
不過Yr2入U易過Yr1入係好好好真既
希望有其他師兄出黎話你知啦
同埋SPACE個office你唔好睇而家打有人聽,過左收生熱潮就好容易打好L多次都冇人聽
有時打到你起火都仲得

頂我好似真心膠晒成件事

Hkcc更稱心

Sorry bro我都唔清楚...只知幾少人讀Stat/maths,可能你會硬撼

點解
講多啲thx

Hku後門為你打開

想知咩先

Hkcc 定 space sci 容易啲上三大sci?

如果冇兩個都讀晒 點比較到？

只能夠講hkcc屈gpa好易
因為太多人數學差又唔努力

year2先去hku讀人地year1 1字頭既科
其實好輕鬆

但我睇返hkcc嘅課程
好似好少electives關數學事

有科叫statistic and data science 你唔考慮下 ？

緊係space啦
好多人上6901
仲用一堆僅僅過3既去曬hku nursing

真？

Hkcc冇咁多雜科
但space 好似容易啲上返hku sci

系

推 希望多啲人可以比到意見

Space

理由plz

有港大名氣

Year1 轉三大sci 係咪要 full cert?

係 yr1走要3322

四科入面得一科1字頭
有d major 4科都係2字頭

agree
For Yr 2 HKU Phy subject
PHYS 1250
PHYS 2260
PHYS 2250
PHYS 2255

hkcc sci垃圾黎嫁

同埋可以留意返，計pure science 其實係得space 一間，其他都係applied science, 所以三大Sci都有傾向收space學生

至於易唔易升上去，space本身都唔少中文失手dse有廿幾分ge人，所以競爭都大，加上sci科冇得吹水講實力，讀得掂咪易升lo

Ps: 如果當sci係水泡就收手啦

Nursing 根本non jupas 收得唔高，我有朋友考 alevel BBB都收啦

打手你咁努力嘅？

非水泡
本身鍾意讀math

你數學 phy chem bio好勁？ dse幾多

space岩你啦，必修cal實屈grade a硬

Non ju sci收得高過nursing

咁你都想讀science 辛苦死你

冇其他興趣
Space 可能take stat同phy

Space 有我班舊同學教
佢地個個當年都好勁爆晒4

hkcc唔知

我朋友又咪同你同一個 level,佢gap 左一年走去讀GCE 最尾出嚟A*AC, CU science 收左啦

咁你要加油喇 要上返kong u要好高gpa 唔好以為讀space就易入